<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<component type="desktop-application">
  <id>io.github.vual</id>

  <name>Vual</name>
  <summary>Cheat Engine launcher for Steam + Proton</summary>
  <summary xml:lang="ru">Запуск Cheat Engine для Steam-игр через Proton</summary>

  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>GPL-3.0-or-later</project_license>

  <developer id="io.github.cheviiot">
    <name>Cheviiot</name>
  </developer>

  <description>
    <p>
      Vual lets you run Cheat Engine inside any Steam game that uses Proton.
      It reads your Steam library, manages protonhax launch options, downloads
      and extracts Cheat Engine automatically, and launches CE in the correct
      Wine prefix — all from one compact window.
    </p>
    <p xml:lang="ru">
      Vual позволяет запускать Cheat Engine в любой Steam-игре, работающей
      через Proton. Приложение читает библиотеку Steam, управляет launch
      options для protonhax, автоматически скачивает и распаковывает Cheat
      Engine и запускает CE в нужном Wine-префиксе — всё из одного окна.
    </p>

    <p>Key features:</p>
    <p xml:lang="ru">Основные возможности:</p>
    <ul>
      <li>Game grid with Steam CDN covers, real-time search, and sorting</li>
      <li>One-click launch — game starts via Steam, CE attaches to its Proton prefix</li>
      <li>Bind .CT cheat tables to games so they load together with CE</li>
      <li>Per-game and bulk protonhax toggle with automatic launch option editing</li>
      <li>Download CE from cheatengine.org and extract it through Proton Wine</li>
      <li>Apply dark or light Wine theme to all Proton prefixes at once</li>
      <li>Install the official Russian CE translation from the CE repository</li>
      <li>Built-in quick-start guide on first launch</li>
      <li xml:lang="ru">Сетка игр с обложками из Steam CDN, поиск в реальном времени, сортировка</li>
      <li xml:lang="ru">Запуск одним кликом — игра стартует через Steam, CE подключается к её Proton-префиксу</li>
      <li xml:lang="ru">Привязка .CT-таблиц к играм — открываются вместе с CE</li>
      <li xml:lang="ru">Переключатель protonhax для каждой игры и массово, автоматическая правка launch options</li>
      <li xml:lang="ru">Скачивание CE с cheatengine.org и распаковка через Wine из Proton</li>
      <li xml:lang="ru">Тёмная или светлая тема Wine для всех Proton-префиксов разом</li>
      <li xml:lang="ru">Установка официальной русской локализации CE из репозитория CE</li>
      <li xml:lang="ru">Встроенный гайд при первом запуске</li>
    </ul>
  </description>

  <launchable type="desktop-id">io.github.vual.desktop</launchable>

  <url type="homepage">https://github.com/Cheviiot/vual</url>
  <url type="bugtracker">https://github.com/Cheviiot/vual/issues</url>
  <url type="vcs-browser">https://github.com/Cheviiot/vual</url>

  <branding>
    <color type="primary" scheme_preference="light">#62a0ea</color>
    <color type="primary" scheme_preference="dark">#1a5fb4</color>
  </branding>

  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <caption>Steam game library with covers</caption>
      <caption xml:lang="ru">Библиотека Steam с обложками</caption>
      <image>https://raw.githubusercontent.com/Cheviiot/vual/main/data/screenshots/main.png</image>
    </screenshot>
  </screenshots>

  <requires>
    <display_length compare="ge">360</display_length>
  </requires>

  <recommends>
    <control>pointing</control>
    <control>keyboard</control>
  </recommends>

  <provides>
    <binary>vual</binary>
  </provides>

  <releases>
    <release version="0.2.0" date="2026-03-19">
      <description>
        <p>CE table binding, Wine theme manager, built-in guide, window transparency, Adwyra-inspired theme, Russian CE locale installer.</p>
        <p xml:lang="ru">Привязка CE-таблиц, менеджер тем Wine, встроенный гайд, прозрачность окна, тема Adwyra, установка русской локализации CE.</p>
      </description>
    </release>
    <release version="0.1.0" date="2026-03-17">
      <description>
        <p>First release — game grid, protonhax management, CE download and launch.</p>
        <p xml:lang="ru">Первый выпуск — сетка игр, управление protonhax, скачивание и запуск CE.</p>
      </description>
    </release>
  </releases>

  <content_rating type="oars-1.1" />

  <keywords>
    <keyword>cheatengine</keyword>
    <keyword>cheat engine</keyword>
    <keyword>steam</keyword>
    <keyword>proton</keyword>
    <keyword>wine</keyword>
    <keyword>games</keyword>
    <keyword xml:lang="ru">чит</keyword>
    <keyword xml:lang="ru">игры</keyword>
  </keywords>

  <categories>
    <category>Game</category>
    <category>Utility</category>
  </categories>

  <custom>
    <value key="GnomeSoftware::key-colors">[(98, 160, 234)]</value>
  </custom>
</component>
